暗瘡撚 - A酸進度 2

咁都開到2
Btw舊post未答到既問題
大家不妨再問多次
識既盡答

一陣後補資料

新post Lm

樓豬放左幾日工都仲未影隻藥相比我

Sorry

正wor呢隻一粒30mg
一日食一粒？

係 但我唔建議咁做 最好係10mg分兩次食
早20晚10

追完第一個post 都唔知邊個醫生開A 酸最平，我之前睇嗰個開N 牌20mg 一個月$1000已包診金不過我覺得佢唔太pro, 想搵第個醫生。同埋有冇人個醫生係會開埋抗生素比你去抑制個爆發期？

食左兩次a酸
兩次都食4個月左右
無食就黎一年
而家一到暑假就keep住塊面有2-3粒瘡
好唔好再食？_？ 但醫生好似唔多想開

lm

lm
le個post真係好勵志 同路人

其實用外用果隻好好多wo
一來可以keep住永遠查, 唔駛驚停藥服發

做緊激光食唔到A酸唉

有冇人食泰國廠A牌
起碼係醫生開 唔敢自己買印度廠住

我之前成日出一粒粒小農瘡, 諗住去藥房買A酸, 但冇貨, 睇醫生又好似有啲貴, 之後聽電臺有個痘痘即熱清, 諗住平平地買來試下, 70+蚊都有啲貴, 一開始幾日冇咩見效, 之後幾日冇再出, 間唔中出一粒, 感覺係畀之前好好多
利申非打手, 只係提供多一個選擇畀你地, 想知再講

你頭兩次食應該都未食到體重*120
所以會有少量翻發 如果唔係真係爆到以前咁
都唔會建議你再食 始終會傷到肝

Gogogo

邊個最平就真係唔知..其實最平既
可能係平時你樓下既家庭醫生
但始終唔係個個家庭醫生都開A酸
而出哂名開a酸既醫生 話到名出哂名
個價一定偏貴 所以唯有爬文
或者等巴絲們既報告
好多醫生都會開埋抗生素既
基本上所有做開A酸既醫生都會開
我只睇過mk陳 佢有開

我記得上個post有巴打話食過
效果一定一樣既放心
巴打你係食緊？

巴打係買左package去做？
好似話都要做兩三次
有冇話大概要做完到幾時先食？

睇你有冇買保險
有買就家計會平 另加200就驗到
冇買我諗都係家計會最平
上網買既係印度/其他雜廠
唔係o廠 個名黎既姐
N廠聽巴打講香港好多藥房都有賣
可以搵下

咁你一邊食A 酸一邊食抗生素，爆發期嗰陣爆得勁唔勁

2-3粒就算啦，試下改變生活習慣睇下點

n廠係貴過上網買印度廠好多?

勁呀 但維持時間唔長
好似頭三星期
而且食抗生素爆
D瘡謝得超快 大瘡都係2-3日就平
依家冇食抗生素爆既話 都要成個星期先平

食緊a酸係咪除咗保濕產品 其他乜嘢都唔可以？
例如美白去印果d

可以 講緊刺激到皮膚既唔得/唔可以常用
深層刺繡 facial可免則免
而美白去印既 如果係普通精華/面霜
係可以用既 我都有用

但我d瘡一生係大粒同底層谷出黎 好撚痛
仲要謝左唔係留疤就留印 （無吱佢）

另外想問埋去疤暫時係咪fractional co2 laser?
因為想去疤 但醫生話過我皮膚暫時未承受到咁勁既laser 要做住fx laser先

你哋建唔建議查遮瑕膏遮印 如果間唔中一兩次 去啲重要場合

你絲打定巴
絲既話淡妝呀 用下foundation 遮瑕都ok既
但巴就 你接受到咪得

Lm

都係想遮下最深色個位 雖然都係用幾個鐘 好驚用完之後爆瘡

忽然間想問一個問題比d 第二次食ge 人答
就係想問
有無人食第一次無爆發期 食第二次都無爆發期？
定
第一次有 第二次無？之類？

我用咗巴打介紹枝維他命c 但啲印反而深色咗

8百幾蚊？

你平時幾耐用一次 早晚用？
有冇用防曬 ？

巴打你爆發期係食左幾耐先黎?

呢排食完好番冇爆瘡
但之前積落成面印可以點做
係咪得美白可以去印?
啲印係哂左右臉
Help

食左a酸6個月都仲狂生暗粒 同爆石頭瘡，點搞？
4個月20mg 2個月40mg n牌

你原本幾多級？
你開左個頭 只好食落去

要考慮搵醫生開埋抗生素

都成個星期先黎
一概一個月左右就停左

係 美白去印產品
日日記住用防曬
正正常常既話 半年至一年應該淡到
除非你凹凸洞

醫生點講？ 你本身去到幾級
呢個情況應該好少有
問返醫生睇下劑量洗唔洗改
如果係自己買藥既 更加要睇

個sales話早晚用
有塗防曬

都有5-6級

食左個幾星期都係咁多面油,係唔係正常?

正常 半個月至一個月開始收
而且依家咁撚熱 我都未必全日冇

深左係新生既深定以前既深
因為我都用緊 都幾有用下

睇中醫定食A酸好？
凹凸洞點搞

中醫真係...我睇過幾次都冇用
洞就做激光

其實完左個 course 幾耐先可以做激光？
同去邊d 地方做 會平靚正

成日睇中醫都係好翻一排冇耐又出翻黎
開好多涼性藥比我 搞到我身體好差

食完我諗冇哂副作用就做得
例如敏感 泛紅 之類

延續返上post既討論
我send左email去問eumed咩廠
但無覆我 死鬼佬做野好hea
不過9成9係cipla 唔洗懷疑

食40mg都狂爆?
塊面同嘴唇會唔會有乾既感覺 定係無咩分別

話說咁多位巴打
皮膚除左乾左之外仲有無其他變化

今日著長袖杉 因為太熱拉高杉袖
返屋企除杉發現拉高手袖個位瘀青+紫色
唔知係汗焗住定係拉高手袖個陣cool得太緊
不過唔痛唔痕

我睇過兩個中醫都唔得
同埋你預中醫可能都要好長時間先有效
亦唔擔保斷到尾
不過中醫就一定無咁傷肝囉

有可能係你皮膚太薄
個手袖cool得緊
相對地散得慢

皮膚薄左 有時比紙𠝹到都會耐d先好

我食之前係油到可以炸薯條. 依家係乾爽，無油，但唔會乾到甩皮
利申：有日日膚mask+用lip mask

約唔切醫生 要停一星期藥 好驚呢一星期會狂爆

停一兩日都可大可少
同醫生講zip個時間都唔得
都係買藥姐 見都唔撚洗見醫生啦

聽日打去問下 食緊20 依家自己減到10頂多幾日 即刻爆咗2粒

咁緊要
好驚喎 諗住打長期戰 一兩日無藥唔緊要

邊個醫生開N牌20mg唔過1千?

頭先打去紅十字會
吸收多左少少資訊
一般A酸 停左藥一個月 可以去捐血
但有兩隻A酸 一隻係永久唔捐得血 一隻係要三年之後

三年果隻a酸係主要醫牛皮癬⋯

永久果隻a酸係全世界得返日本有得賣 美國 英國都禁左
一個個名係tigason 一隻個名叫neotigason

永久唔捐得血，都幾恐怖
食咗a酸 幾日冇食了 係咪都要隔一個月先好捐血 做激光之類

個分別好似係粒藥係初代同佢果個半衰期好長

隔一個月捐血 激光我覺得你睇定先做

邊解有分永久既
係唔係藥效勁d

噢 好啦 thanks

以roaccutane 講解
你如果對其他藥有興趣可以照search

自己本身都係遺傳爸爸暗瘡性皮膚
不過通常都係5粒內
多數都係印同毛孔問題
之前突然災難級爆發 見到自己係想喊
即刻去左睇醫生 因為我未醫過
醫生開左2星期抗生素同藥膏俾我
宜家已經好返9成 剩返印
今日複診正式加入a酸行列
醫生開左一個月o牌10mg 希望可以解決咁多年既痛苦

其實係兩種唔同既藥黎
Isotretinoin先係用黎治療暗瘡個隻
睇清楚成份係咪Isotretinoin就ok

不過都係人工野合成
都係醫皮膚
注意唔可以吸取過多維他命A 同肉類
更加重要係唔可以飲酒 可以好麻煩

有無人食緊都照染髮？忍左好耐個布丁頭

係咪有巴打想問n 廠？
Tg tony0212

我唔係藥廠 又唔係藥房職員

下有關係架?
無吸收過le方面既資訊

唔小心飲咗少少七喜溝酒先醒起唔飲得酒
好淆底 會唔會有咩副作用

如果冇嘢問醫生 有有人係直接拎藥算？ 2分鐘講完彈我出去收$500診金 下次想直接配藥算 反正食緊其間醫生都冇咩做到

對上個post有個巴打話飲完酒個心唔舒服到入左急症室

有冇人食a酸/抗生素食到嘔

唔飲得酒架咩

醫生話唔飲得
間唔中飲小小應該無問題掛
不過最好都係可免則免啦

同埋夜晚唔好揸車 因為視力差左好多
食耐左就明

好似話頭皮都會乾好脆弱所以唔可以染/電

我都想染 暫時未聽過唔染得
大概係如果你副作用好勁既話先唔染得
太乾/成日斷頭髮

食咗A酸5個月左右，一開始食緊10mg 呢家食緊30mg油係出少咗好多但係仲有出暗瘡 係咪即係代表斷唔到尾

係咪代表斷唔到尾/無得救

我諗你食10mg 係龜速 幫緊你
什至係食左等於無食
家陣食大返份量先係正常速度

我食緊A 酸, 隊左支幾紅酒
之後有MOODY...........

我呢家食緊30mg 但係都係仲有出7,8粒瘡喺塊面到

起碼食返一兩個月30mg先有明顯作用
我由20mg食起 無幾耐加到40mg
食左兩個月40mg左右先開始無再生暗瘡
穩定左再減藥
total都用左4~5個月

我今次第二次食
打算一開波40 食8個月起碼

我就係食咗30mg 3,4個月都仲有生 都唔知係青春期定咩

想問下食a酸會甩幾耐皮
想食但係驚過多兩個月ocamp會甩到嚇死人

青春期唔食得bor
會停止發育
你醫生開藥定自己買

Suppose 係一路食一路甩
要靠自己茶野

食緊兩味,胃口差左,但應該係正常作用
情緒都差左

上網買左呢隻，有冇巴打食緊

呢隻咪印度廠

我食完情緒好似比較低落
係咪副作用黎？

食緊個效果點

無呀 我唔係
樓主係印度廠
我食N

一樣 唔洗驚 係粒藥好撚臭咁解

係 少部分人有 不過通常都係圍繞住暗瘡既
姐係覺得皮膚好差 唔開心
爆發期又勁 唔開心
大部分低落情緒都由暗瘡問題帶起
如果你係因為咁情緒低落既
食食下見到皮膚靚反而就會冇事

但假若你無端白事唔開心
成日好燥底 好想屌鳩人既話
呢個就要你自己控制同留意
會有人有呢個情況 我自己就一直都冇變

係 唔洗擔心 打多幾個飛機等自己放鬆下
好快冇事

係會有機會反胃同嘔既
但應該唔算係嚴重情況
我嘔過幾次

一係搵間只收首次診金既
一係同佢講要去exchange
一野拎半年藥

係 會冇得高
不過巴打應該係睇過醫生既我諗

岩岩開始食左一個禮拜，成日流鼻血

果時我又唔會 不過真係人人體質唔同

係會流既 我一星期流3-4次
依家就開始停左流

巴打

唔同廠有冇分別？我買左3個月份量
食完先再睇吓點

無
主要成份一樣
就好似豉油咁
只係牌子分別

係
一向都有D情緒問題
利申:醫院返工

應該係physiologically 咁影響情緒
如果真係頂唔到D MOODY
就係要去覆診較下藥

MK陳 有講過頭髮唔好電/染/漂

情緒manage得到咪可以。
如果嚴重，同醫生講，或者會減劑量/停藥。

醫生開 佢話只會有少少影響

邊個醫生咁無良

尖沙咀嗰D 但係上網揾過都話只會有少少影響 巴打唔好嚇我

爭少少先米8 條J會唔會無得發育架

不過你幾歲先
大過18歲既話 我諗都影響不大
反正都無咩機會再增高

16多D炸

點算呀我仲想高架

過來人留名

食過半年A酸, 由食個刻開始就一路爆暗瘡出黎冇停過
食到3個月個時頂唔順, 問醫生點撚算, 佢加埋類固醇比我
就係咁食左TOTAL半年都係咁谷爆冇停過
個刻真係覺得自己人生最低潮, 負能量爆燈
過左一兩個月冇食西藥 冇再谷新既暗瘡出黎

然後轉左睇中醫, 飲左兩三個月勁撚苦既中藥就退哂
心情慢慢都好返哂, 印都比想像中淡, 唔係行到勁埋睇係唔覺

我同而家既FD講以前曾經爆到成臉都係佢地都唔信
我亦冇做過咩激光同吉個D咩針

最重要一樣野
唔好擠暗瘡, 由得佢地自然爆, 同埋洗臉護膚一定要每朝每晚都做好

有冇A酸巴打可以介紹下好用既面膜，主要係保濕同深層清潔

利申：敏感油肌

米8就無爭少少嘅 佢一開始話會有少少影響 唔會有太多影響

佢呢到又咁樣講嘅

食左一個月醫生開O牌完左爆發期，最近轉左食巴打link隻A酸，但又開始狂爆瘡，又再一次爆發期咁，係咪正常

醫生淨係俾咗成排藥我

情形就好似女人生bb食會生弱智仔一樣
其實肯定唔係100% 但關乎到人命
點都會大大隻字寫到明
而冇得高 我諗應用係低機率
但始終副作用呢樣野真係因人而異
唔可以話你有我實有 佢冇我實冇
所以一開始睇醫生
book果時就問我過21未 未就唔建議睇
因為有機會冇得再高

如果你兩隻藥中間有停過 咁就實爆
而且頭兩個月都好唔穩定
爆下停下好正常既 純粹巧合姐
利申 轉藥期間冇爆過

除左mk陳有無醫生星期六會開又OK既介紹下。。。
剛剛返新工唔想請假。。。

Get it

你要？

可唔可以講下係邊到中醫？

唔想起到可以tg講

不過你話你係停左食A酸先唔生暗瘡？
唔奇怪既

我淨係睇過一間，所以冇得比較

我係睇大圍潘智X中醫

唉屌我又爆返
但食a酸唔飲得酒真係好慘

準備睇Mk陳 咁多位巴打會用邊隻洗面 保濕 防曬等等 打算食之前買定

Cetaphil 洗面 最general
保濕嘴脣凡士林 其他是但
防曬分度數同pa ++++
度數無記錯買50加左右反而佢pa++++先重要 因為呢個pa++++係指膚色會唔會曬到變色
防曬有化學性防曬同物理性防曬
物理性比較易塞毛孔

食野方面唔好再食有維他命A野
唔好飲酒

巴打可以考慮下食zinc

我食左zinc唔夠一個星期已經冇再生新暗瘡，原本嘅印亦淡左好多

飲得酒多嘅人身體有機會缺乏zinc，因為酒會 “整走”(唔識啲科學term) 你身體入面嘅zinc，而zinc係可以幫助皮膚健康

打得飛機多、扑得野多嘅巴打都可能缺乏zinc，因為精液入面係含有豐富嘅zinc

想知可以google下、問我
當然食緊a酸嘅巴絲就專心食a酸，唔好停a酸食zinc啦

依排一夜訓又生番 ，同埋想知凹凸洞點先退。

40mg算唔算高

但係唔知點解有D位我爆得都幾勁下

加重左濟量 好似又爆發過 希望捱得住 快d 變好

你係未食中藥已經停左定開始食先停？

同問

比你嚴重得好多 我係一撻撻紅晒 大範圍 20mg 轉左30mg 4日

我都唔知轉唔轉40mg好

食左幾耐呀 我都食緊30mg 炸 但你好過我 我嚴重d 添

五個月左右

同我case 差唔多 食左咁耐仲繼續生
咁可能要加下 我30mg 都會試2個月 好就降番20mg

我食咗30mg四個月都仲出緊

上網搵到段正副廠文章：

陳伯今天拿著兩袋血壓藥前來社區藥房找藥劑師，問道：「為甚麼藥物不同了？是不是醫生轉了藥？」「比較藥物是否相同」是社區藥劑師其中一個經常被問及的問題。

我細看藥袋，發現醫院把一隻血壓藥由「原廠藥」換了一款「副廠藥」給陳伯，縱然藥袋上的標籤已經寫著「此藥已換了新裝，但成份不變」，但陳伯仍不放心。

藥廠研發新藥需要投入大量的人力物力，藥廠為保護自身利益，會為其研發的藥物申請專利，這些藥一般被稱為「原廠藥」或「專利藥」。然而專利期過後，其他藥廠便可以根據公開的技術文件，生產同一有效成份的藥物，這類藥一般稱為「副廠藥」、「非專利藥」、「學名藥」等。副廠藥內的有效成份與原廠藥相同，但藥物的賦形劑﹙填充物料﹚、顏色和形狀大小則可以不同。故此，不同血壓藥即使外觀上不同，內裡可以是同一有效成份，因此醫生並沒有為陳伯轉了另一藥物。

陳伯還是不放心，繼續追問：「那麼新裝的藥物和從前的完全一樣效果嗎？」從非常嚴謹的角度分析，不同藥廠製造的藥物，即使有效成份相同，但由於賦形劑、藥丸設計、製造工藝的不同，這些分別的確可以影響藥物在身體內的吸收、效用和副作用等。不過一般而言，這些分別都很小和不易被察覺。這就好比兩位媽媽在同一食店購買食材，依照著同一食譜，製作出來的料理外觀上和味道上不會完全一樣，但被吃進肚裡的食物仍會提供相同的營養價值。再者，一些藥廠還會為自己製造的副廠藥提供一系列等效性臨牀測試，證明該副廠藥與原廠藥相比，在身體內的特性非常相似，是一個優質的替代品。由此可見，作為病人根本不用太擔心副廠用的成效。

副廠藥沒有龐大的研發成本，亦不需要大量的推廣和宣傳，因此銷售價格亦較原廠藥低；而且副廠藥為獨市的原廠藥帶來競爭，能進一步降低藥物的價格，減輕病人和醫療系統的負擔。原廠藥理論上是最優質的，是該藥份的黃金標準，但一隻優質的副廠藥能大大降低藥物使費而不失藥效，實在不應單單從名字就覺得不是「原廠」而拒之千里。

如果有下個post應該放係第一頁
廢事不斷重覆呢個話題

填充物料 有唔同 其他一樣

最近都開始食a酸，食左幾日塊面都未開始乾，一個月藥連診金1300 20mg

1/2星期就會開始

巴打你之前食過印度廠？

食緊第一個半月
我係每日10mg
低劑不過長期食
再配消炎藥殺臉上面啲細茵加退紅

無叫你覆診？

有冇人試過外用A酸？
有d想一直keep住搽，唔食

試過. 搽嗰排無曬暗粒同瘡.
一唔搽就翻發

佢無 仲話食完半個月藥應該好得7788
就係咁我先驚斷唔到尾 點算好

咁如果一直keep住搽咪得？
你一開始搽個陣有冇爆發？
如果去藥房買、keep住搽平過食A酸

上網Research得7788
諗住開始搽外用A酸，但聽人講外用停藥好易返發
揾完資料發現好多醫生當外用A酸護膚品咁keep住搽（搽到30歲），咁就唔會有返發機會。

今日去睇皮膚科叫佢比外用A酸我，
佢就咁開左一盒Cream一盒叫ELLA GEL既比我，
叫我夜晚先cream後gel咁搽。

咁問題就黎喇，我問佢係咪唔曬得佢又話冇所謂，
問佢爆發期佢又話冇，我上網又揾唔到ELLA Gel呢隻A酸，都唔知第一代定第三代。

我係咪應該轉醫生 我而家好驚就咁搽d gel爆到仆街
同埋佢仲淨係叫我搽患處而唔係全面搽

Push

你keep住搽一年就唔會想再keep.

用咁長時間搽埋啲化學野上面，又唔知要keep住搽幾耐，不如食a酸一年，九成九好翻曬

而且我覺得搽a酸 皮膚會乾過食a酸, 亦會敏感好多（我食40mg)

一開始搽有爆發. 啲暗粒爆曬出黎，好樣衰 一定要用埋抗生素

嘩屌，醫生仲冇比抗生素我

有啲醫生係覺得要爆出黎先好

佢比個隻叫ELLA GEL我
頂我懷疑唔係A酸藥膏黎
懷疑佢以為我想要暗瘡膏屌

你有用開？
我都想試下，可唔可以tg傾下？

我係間唔中生一粒果d
但試過生接近細粒粉瘤咁既野用用外A酸都查得好

外用藥膏不嬲只係茶患處 仲要係薄薄一層仔 根本唔係用黎當full mask 咁用

首先你要搵到肯賣既藥房
A酸係要醫生處方

開始爆坼

外用A酸唔係全面咩？

第一次食A酸前睇咗醫生先，因為要抽血驗肝，A酸好傷肝。另外最好叫醫生開埋抗生素比你，用嚟抒緩爆發期爆瘡嘅情況，就算有藥房肯賣比你，你點都睇完一次醫生先啦。
你真係想塊臉好嘅就爬下文，爬完文你唔會問呢啲問題

唔係

大家有冇d A酸平既醫生呀？
Mk陳好似真心貴

長沙廣陳醫生
40mg一個月 n牌 800蚊都唔洗

你幾時睇佢架？

我想買

同埋佢好似係普通科？

琴日先覆完診

佢會唔會開埋抗生素比你過爆發期？

會呀
一開頭睇佢 佢會比兩星期內用a酸+一星期抗生素比你試下先
之後再爆發你可以再叫佢開抗生素

咁如果加埋抗生素你個陣幾錢？
同埋佢係一開波已經40mg/day定慢慢加上去？
佢係跟體重一半個種瘵程？有冇要你驗血？

SORRY好多野問，唔該哂絲打

如果要去exchange 佢肯唔肯一次開半年藥？

包埋診金
兩星期藥+抗生素好似$450-500左右
一個月藥+抗生素就大約$700

我一開波40mg，因為我好嚴重
無跟體重
佢無叫我驗，但我自己驗左.
始終身體係自己既，要知自己啱唔啱食呢隻藥. 我都建議你驗下

我唔知佢肯唔肯開半年啦

難晤難book架

都幾難 成日打唔通電話
可以試下walkin. 係第一次難book姐
覆診嗰啲好易book

唔該哂
你開始左幾耐

第三個月 自我感覺良好
個醫生好nice, 好似好記得我咁

完左爆發期？

完左啦

你個陣持續左幾耐？
連埋抗生素食係咪冇爆發咁制？

爆左幾耐？依家個幾月仲爆緊想死

你本身嚴重？

本身凈係個鼻同下巴好勁
但爆發期牽連埋兩邊面 越食越差咁

過來人表示
連抗生素食未必好
本人0級 7年之前食
一開頭30mg 連抗生素食三星期 之後40 50mg咁上
Roaccutane
食足體重份量 一樣照生

不過佢700蚊仲要連抗生素真係好平喎

係想爆發期個個月食姐

我果時都係 mk陳 三個星期左右抗生素
但諗返起覺得唔食抗生素好d

其實食n牌係咪冇咁好？

你之前唔係食中藥好返？

邊係

Push!

無人答到你架喇
有人食n 好 有人食o 好 有人食正廠好
但有人食正廠都唔斷 有人食o 同n 都翻
有人話印度廠差
但樓主一樣食得白白淨淨
夾唔夾隻藥都係一個問題

我都啱啱食咗兩個禮拜
塊面同個咀開始乾 然後爆撚到七彩

咩牌子？

不過我見網上好多食N既都話爆發爆足3個月
反而有d RO既一個月內就冇爆

呢排戒飲奶類制品 奶茶 朱古力 雪榚
夜晚面油少左好多

其實佢所謂爆發期 係果個人原本有幾多油脂粒係深層 隻藥係會推佢出黎
如果果個人本來唔多 咪無野囉

算喇
一係食一係唔食

O牌

我係因為煩緊睇開N牌既醫生定開O既mk chan
因為你知啦一開始食左之後可能要好耐甚至完左療程先知效果，所以我先咁問...

家陣睇mk陳等比佢劏都得
你睇其他都咪睇呢個仆街

咁睇邊個好呀
我見除左mk陳之外其他大家講開既都唔係特別好
而家mk陳係咪好貴？

同問 push

想問問是否陳x鴻？

黎緊下個月想去食A酸，有冇好醫生推薦?

咪玩啦，唔多都唔使食啦

好撚慘
之前睇過兩個醫生第一個睇咗九個幾月第二個睇咗兩三次就冇睇因為唔知係咪藥物敏感出晒風癩，兩個都開埋啲濕鳩抗生素撈撈埋埋連中醫睇咗皮幾嘢一啲進展都冇。停咗一年呢兩個禮拜的起心肝再睇呢個已經係第三個醫生一嚟就主動開A酸希望今次會好啦

都唔係既 如果你好彩 就算你個底好多污糟野
佢唔爆就係唔會爆
如果你唔好彩 生開係下巴 唔算多 唔嚴重
你一爆就連耳仔都會爆

本身無分國際無分界限邊度都會爆

但唔係爆先代表有用咩？

唔關事既 爆係一個食藥會出現既現象
但唔係個個都會有 冇唔代表清唔到
只係 係唔爆出黎既情況下清左/不足以要爆
但絕大部分人都會爆哂出黎
兩個情況都有效既

學到嘢

上番水先
想請教下咁多位巴打
食左半年A酸 仲間唔中有暗粒其實係唔係正常現象
我呢三個月減藥減到20mg 無生新暗瘡 但間唔中會有暗粒出現
我以前既醫生就話減藥個陣如果見到間唔中生新暗瘡就搽藥膏
但其實食左咁耐A酸 理論係唔係應該唔會再生暗粒或暗瘡

食到咁上下又唔食
證明油脂分泌水平見底
如果仲出暗粒 多數係因為
護膚品太油 或者係過度使用
吸收得品好就會生
如果兩日中是但一者 就一係轉 一係減用
如果冇個中又繼續生 係不幸

又唔生*

屌好多錯字 吸收得唔好*
兩者*

係

陳醫生係咪只會開n牌？

不是專科醫生都開得a酸？

想問食a酸，覺得塊面好似平時腫左咁，正常定唔正常？

比

唔明 不過其實我個case好似唔係咁
係想問下食左半個療程A酸仲生暗粒係咪正常
有無食緊或者已經食左既巴打share下

巴打下次開麻煩整合D問題,追posr追到好多重複
聽巴打用咗眼藥水,家下少流鼻血
之前同同事行街成日流,不停俾人話血氣方剛
20m印度廠

香港所有醫生都開得a酸

你個陣n牌連抗生素食爆得勁？爆左幾耐？

爆左兩個月
爆完就好快好. 就算生瘡 都好快平番

不過個陣你食埋抗生素都爆好勁？

推推

目前ok,之前見醫生食N字頭.食1個月之後先印度,皮膚太光澤,又唔係油 皮膚 薄咗? 自己有搽防曬潤唇膏, 適應咗副作用其實ok嘅

有冇人食過reducar牌子a 酸

食緊敷唔敷mask好

唔錯
效果同我醫生開嗰d O記一樣
好收油 又無大瘡
係個嘴成日乾到甩皮

你覺得印度仲好過N牌？

食左差唔多半年
終於叫做控制到唔再生
不過乾到想死
嘴角爆完左邊到右邊
個鼻就成堆血鑽咁既鼻屎
希望冬天前食得晒個療程

咩牌

Pish

你仲想知咩？

可以 但盡量用普通保濕就算
我懷疑我用太多化學野
因為好想快d白到變韓仔
搞到皮膚過敏 紅紅地...

我都印廠 功效很好

想知食N牌個位絲打係咪食住抗生素都照爆兩個月
同埋所謂既爆係一日好多粒定三四日一粒

腫係點 水腫果隻？ 定過敏凸出黎果隻
前者唔關事 後者既話 多數會出現呢個情況
唔洗太擔心 始終食藥期間好易受剌激
盡量搵下原因 例如護膚品 化妝品（如絲
睇下會唔會唔岩/用過量
或者係指外線太高 曬親/流汗冇抹

其實個個反應都唔一樣，見你好心急。 你暗瘡好嚴重？ 不如快啲睇醫生

頭3個月預左係無分別甚至更嚴重
不過捱到4個月左右就有曙光
一粒都唔會生
純個人經驗 自己中度暗瘡

其實食抗生素係會照爆
抗生素只係將A酸爆出黎既瘡
加速收細至復原
因人而異
如果你一直都長期爆開瘡
爆發期生既瘡 唔會有好大分別

加油巴打 真係寧願乾都唔想再生

唔知仲有冇機會開到3
下次會整合哂食A酸既q&a
因為冇預計過連登咁多暗瘡佬
我依家冇流 但個鼻長期都痛
好辛苦下...

其實就唔係好嚴重，生左五年，已經比以前好左好多
好似呢三四日都只係生左一粒好細粒既，摸落冇感覺好快退。但上個星期都仲會兩日一粒咁，積左好多印。搞到我都好亂，都唔知食唔食好

急係因為想快d決定唔想拖
因為好大機會都去開n牌個醫生到，所以先問咁多n牌野
最怕真係個爆發期，因為過多排就開學，自己又返緊工，爆得嚴重就慘。

你咩牌？

我而家基本上正面好少生，得側面生
好怕一食就生到全面都有

想問剩返啲印冇點再生，食A酸有冇效？定係搵醫生做激光好？

咁你本身多唔多暗粒粉刺？ 我都食過a酸 兩次 冇爆發過 o牌
平時護膚同生活習慣點樣？ 如果你真係咁想斷尾就食啦
唔係真係咁多人有爆發期㗎啫，或者你追返以前高登a酸po 都有好多資訊

基本上你預左好過
唔好話驚
驚就唔好食
你都唔識向好果方面諗
完全唔得正面
諗前諗後擔心 呢樣果樣
無結果

印度廠姐係邊隻牌子

我諗爆就唔會爆得好嚴重既
除非你本身暗粒勁多個底好多瘡
深層既瘡又未起 咁樣我諗會爆得勁好多
但留意返 係去印方面 食A酸會比較被動
佢係會收到角質 減低印既形成
亦都會減低係食期間生完會留印既機會
但對於塊面本身有好多印既人
都要自己做返去印
防曬呀 美白 咁上下
但就唔洗急 本身皮膚有自身修護機制
只要做好防曬同日常護膚
已經起碼會快30-40%去印
如果你長期都一時生下又唔生下
好唔穩定 咁就不如直接去睇醫生喇
我都係咁 食之前面上得2粒
但都唔可以拖 到時可能後悔
So far依家好左70%左右 食左2個半月

冇乜效 做激光會更有用
價錢可能仲平過食一個療程既A酸

開圖片睇 入面有

係 爆發期好小事 你都係驚見人姐
我都比人笑左幾年
唔通驚爆發期爆多小小就唔食咩

我食緊果隻係Reducar 20mg x 2 per day

暗粒個d又好似反而少
多數都直接暗瘡

之前有個位係咁生石頭瘡 谷咁好耐都未謝 雖然依定謝咗 但紅咗一大片

呢隻未聽過
但印度唔同廠加埋
我諗起碼佔所有a酸廠既60-70%
所以冇話印廠一定係邊隻既
唔洗擔心功效/真假

Sor我個人就係咁
不過聽哂大家咁講我呢兩日應該會去搵陳醫生
唔該大家

佢好似要早好多book
Btw 祝青靚白淨

我諗我同你差不多
極不穩定
好我決定去馬，希望大家都可以早日斷尾

就算你爆 有抗生素配合
粒瘡唔係大到仆街既 1-3日一定冇
我仲有食抗生素果時 大到仆街既瘡
3-4日平左 依家面上有粒新既大瘡
冇再食抗生素 我諗都係一星期就冇
其實如果真係驚既 咪要埋抗生素囉
係真係有幫助 而且效果/後果
你一定會覺得滿意/小事

係，好似仲要walkin?
你睇過？

冇
冇興趣睇佢，串77

我都係出暗粒多

Sor唔係mk陳
係長沙灣上面佢地介紹個個
不過佢淨係開n牌同好似多數一開就40mg
唔知係咪，睇左先算

冇
你女仔？ 唔係美極 應該唔會食到40下嘛

當網上無人吹捧佢 佢可以食屎了

你都係

係，係唔洗40呀
但我search佢名見幾個都話開40mg/day
唔知係咪一視同仁，一開波就40

Oh 你聽日睇完先算啦！

岩呀

一定唔會啦放心
女仔20起跳

其實係咪應該慢慢上，等個身體適應

唔一定上到咁勁
就算肥到欣宜咁都唔代表要食60mg既
睇程度 我66kg 但180 所以較瘦
都係食緊30 食到足個療程就得
通常女仔會一直20

但最好唔係一日食體重除2再食足kg x 150?
你超過60kg唔係應該食40咩

可以 但我冇咁做 始終自己買
唔敢亂加亂減 而且都好左好多
暫時未有需要加既打算

姐係個陣mk chan都係建議你食30
亦冇講過要加上去？

果時面上有粒瘡 佢話唔知3定5級
要30食起 佢話爆發期完左可以加
可以唔加 但建議去到40
咁之後我冇睇 就冇上40
但冇乜野

明白

其實如果係因為捱夜/情緒而起既暗瘡
食A酸有無用？

有用但未必有需要
調理返身體仲好

有冇發覺鼻屎多咗好多

果時我都係情緒而令暗瘡大爆發
誇張到唔想出街見人唔想番學
出街就帶口罩
個個都問我點解病咁耐
最後都去左食a酸
依家食緊第四個月
好番左好多
大多數都係印
但係最緊要都係要自己調理好番心情
我就揀左夜晚跑步
人地睇唔到自己個樣之餘又可以做下運動
心情都好番啲

你哋食咁高mg唔怕副作用咩???
定高低冇關係。。。

好似話低劑量咁長時間食可以減低副作用
但係講真 我食緊40mg
唯一感受到既副作用都只係乾同個人攰啲
當然啦 副作用既多少就因人而異既

其實30開始都唔會太大分別

好似好小人食正廠
4年前食過一次 最近呢一個月突然爆得好犀利 諗緊食唔食多一次好

我20mg
老老柒柒成日搽唇膏幾煩

我7年之前食過正廠
但未有打算食翻正廠

我本身勁嚴重
啲瘡連埋一大舊
暗瘡唔係一粒粒咁計
係一舊舊咁數
左邊面一舊
右邊面一舊
成個臉頰係硬曬 無忽好肉

一開頭食，啲瘡一兩星期左右乾曬
一個月左右消曬嗰兩大舊瘡
但因為個底仲好多污糟野
第二個月左右先開始爆
每次爆10粒左右
係粒 唔係舊

依家食第三個月 塊面keep住5-6粒左右
都算係咁

你應該無我咁嚴重 唔洗咁擔心

有

外服藥呢？大家用開啲咩

食左上網買果d藥一星期 好似冇o牌咁收油

你都係睇長沙灣？

幫人問

食緊a酸嘅時候可唔可以掂化妝品
粉底遮瑕嗰類?

醫生話其實卸妝乾淨就無問題
但係都盡量唔好化咁多妝
比皮膚多啲時間休息透下氣

好的 唔該曬!

有冇人食Reducar A酸？
好似好少人講呢隻

食緊 但唔知咩國家廠

你覺得效果點
今日開始食了

差唔多

你有食過其他牌？

兩年幾前食過正廠兩個幾月

你有冇爆發期 幾耐

岩岩食左第一粒Reducar
正式加入A酸陣營

又無乜留意有冇爆發到

你今次應該諗住食哂成個療程？
見你之前食咁短

之前付擔唔起

唔係食緊a 酸但係已經keep 住起碼5 年爆瘡
睇親醫生都話未嚴重到要食a 酸,
但係謝左又生, 不停loop...

我用左半年a酸已經無新瘡但仲有印

有冇人搽呢隻成份嘅藥膏？
其實我已經搽咗好多支但係覺得冇乜用
唔知點解醫生仲keep住開呢隻
另外有冇人可以講下A酸藥膏？

有冇人覺得食咗佢A酸之後爆發期比平時生塊面痛好多？CLS我右邊鼻翼位已經有四粒
好L痛

有用 但入面好似有酒精

我覺得對新冒起嘅瘡有效 快消同謝

其實1/4既人先有爆發期呢句係真定假
網上有爆發期既人佔大多數

幾個醫生都開呢支好似冇咩料到

可能平

我藥房買一支 $4x

之前我醫生都開過呢隻比我
但係對我黎講就無咩用
之後佢就轉左隻benzoyl peroxide 5%比我
個人黎講覺得有效好多

benzo都係搽咗好多支 冇用

佢有分唔同%架喎
你用幾多%？
同埋醫生叫我早晚都搽

clindamycin = 抗生素

Mk陳枝a酸藥膏好勁
好夠拿

知啊，咁所以我搽咗咁多都冇用
係咪應該要轉過第隻

既然係醫生開點解你唔直接問下醫生
始終抗生素自已停用唔係幾好

自

想問下mk chan係咪多數成個療程都唔會叫人驗血？

有無人生暗瘡係下巴位，剃鬍好辛苦

要睇佢開幾多mg比我
依家食緊40mg 開兩星期藥
$1040

留鬚囉 當轉下style

唉，暗瘡加留鬚.....個樣又唔係令仔😂

有無人為左減少出油/唔想出油 塊面只有少少 少少瘡而走去食？

係咪有d人個爆發期係食左一段時間先有
Eg 1個月

我係
本身skincare做好足
但日日出街都full makeup
體質又易出油(中醫濕熱，西醫基因，我老母就快50歲都係會出油 )
又夜訓
塊面長期有5粒或以內既瘡(未去到爛面，但多印)

宜家頂唔撚順咁多油同粉刺同固化皮脂
去睇醫生開始10mg roa
食左2個星期已經粉刺浮哂上面
勁鞋

你打算點？長期食？

同case, 已book 醫生

醫生：至少6-9個月
我：聽講計體重食多啲會好啲？我想食到油脂腺萎縮
醫生：可以拉長到食一年，長期萎縮反而效果更好，而且副作用低

btw我係台灣讀書搵學校醫院
台灣台幣53一粒勁平

睇黎好多人都係咁

加油
暫時完全feel唔到副作用
可能10mg太少

食左幾耐？

咩廠？
佢所謂拉長食 只係拖長食？
姐係一個人 40mg 就可能食半年
20mg 就拖長到一年？

2個星期 反而之前搽A酸仲乾

roa好似係原廠？
佢直接係話低量食一年
不過可能我過完暑假返台灣覆診會再傾
因為我記得台灣有report出Asian低劑量過白人都已經夠

Roaccutane 係正廠

呢條友話A酸副作用好勁，想知有冇人食過A酸分享下 同埋有冇人知4環黴素係乜？

不嬲勁

四環素 其實係抗生素之一
食得多牙會黃 兩個個藥效唔同

一開始我個醫生都係開10mg比我
話係想比我身體適應下
食左兩個禮拜
之後就開左20mg
再升30mg 40mg咁樣
不過我食左兩個禮拜果時都feel到有少少乾
收左少少油

睇你幾多kg
Wiki寫 基本上要食你體重kg x 0.5mg per day
但睇你自己情況喇

副作用都幾勁
眼攰,口乾,唇乾,背痛,胃口差,脫皮
食左20日左右
少左油,少左瘡
但有瘡反而耐先退
20日已經由30mg daily升左做40mg daily
希望快D食完

我諗緊隔日食5mg 食到40歲算
日日都會生d細瘡
搞到印多過瘡

生喺腮骨位真係好慘 就算好番 個印都好明顯 因為條頸皮膚就好好 連住對比下就好慘烈 mask又fu敷唔到嗰位 已經好耐重好紅

想問爆發期啲瘡會唔會生完有凹凸洞？

都係睇你點處理粒瘡同埋粒瘡勁唔勁
通常生左好大粒既石頭瘡
而你又係咁擠佢整損佢既話
咁就好大機會會有凹凸洞

記得做防曬
同抗氧化
等印快啲去

如果係2日就浮到個膿頭出黎多數唔會
如果up幾日都仲係到多數會
唧唔唧都會有

當年姐係上年食30MG一DAY個時都冇點做防曬
由得佢,但冇咩事

呢到有冇人食左中藥覺得唔掂先轉食A酸?
我最近兩邊面連下巴位爆得好勁, D人話係痤瘡,
塊面紅哂兩邊又起左好幾粒又紅又腫既石頭瘡
時不時會爆D血水出黎, 真係個人好無自信,
返工都頭dup dup..未試過爆得咁勁...
咁有朋友建議我睇中醫, sofar食左4日藥(農本方藥粉)
好似未太見到成效, 仲係紅紅腫腫...一次拎7日藥咁
咁我想問下如果轉食a酸係咪會比較快見成效?
起碼係消炎先? 你地大約食左幾耐先無咁紅腫?
西醫洗唔洗介口之類? 仲諗緊一路睇中醫定轉西醫食a酸算....
sorry, 無追post

印退得快？

中醫就預左一定睇得耐 因為佢係慢慢調理你個身體
但係a酸就係直接令你出少左油而令你少生暗瘡
a酸黎講我食左三個月就有好大分別
無哂大粒既暗瘡 就算有暗瘡都係好細粒
但係一開始食a酸塊面都會紅
食耐左就會無咁紅
我個醫生又無叫我戒口
但係如果你想快d好番都係唔好食太多熱氣野、牛、奶類既野啦 同埋都盡量飲多啲水同多維他命c既水果

有做好好多
我正常石頭瘡既印1個月就可以冇左
不過唔排除年紀關係

就算A酸都要2個星期先見到少少有效
食幾日邊到黎好
中藥就預一個月啦
唔夜訓唔蒲唔煙唔酒少糖少奶少蛋白質
中西醫都係是叫你咁做

今日睇完方慶生
佢叫我唔好用防曬
咁究竟洗唔洗用

有冇巴打試過食到抑鬱?
想問下如果同醫生講返會點
落左坑兩個禮拜 最底劑量O牌
食到個人好頹好燥底

斷藥之後翻發 仲勁過爆發期

有冇人食過四環素？其實係唔係真係治標唔治本？除咗牙黃重有冇其他side effect 例如爆發期？

我斷左2個月就變返食之前咁樣

足療程？

咁緊係啦

食左6日 兩粒10mg o牌
完全feel唔到乾

醫生開左早午晚R記20MG 共60MG一日 有無人都係食咁多架

你好嚴重？

食左5日Reducar 40mg
得嘴脣乾左dd

7/8年前食過一次半年A酸好番晒 最近2年又慢慢生番 除左臉 背脊胸口都有會生 已經日日洗2次頭但都係會生頭瘡 背脊可以講話花晒 個人覺得自己係極油性皮膚 醫生講到明話開重啲比我 就係見大家都係10mg起40mg止 好奇問下有無人同我情況差唔多

有冇講幾多月食最好 姐係咩季節食最好

你地講緊既收暗瘡係指佢自己爆出黎定佢會慢慢變細?

hi 巴打 仲有無得買？

食左17粒
已經頭油少左
長頭髮唔驚第二日就lup哂
面大概慢左2個鐘出油
係浮哂粉刺出黎搞到成日忍唔住自己針清

依家食緊20mg 但聽醫生講加到40mg
如果唔係要食成年先斷到尾
但驚副作用太大

我個醫生就話40mg其實都低劑量

我個人認為/春夏
食呢隻藥最大問題係 乾
所以你12月先食 凍到仆街既時候又乾
應該會仲辛苦

兩樣都有 如果有含濃既話
大機會 會洗洗下面訓訓下教爆出黎
但唔洗繼續整佢 印乾淨佢 唔出血水就得
其他比較細小既瘡通常未爆之前就會自己收皮

咁7月食呢？到12食咪仆街？

係 粉刺爆得超級勁
一開始爆到以為甩皮
好彩依家冇哂

係 唔洗擔心

其實點都乾架喇..
睇你好彩唔好彩既姐
我自己就3月尾食既 我都應該要下年年頭先完個療程
暫時就好輕can姐 正正常常一定頂到

我爆痘期得2-3日
宜家得返開口粉刺
我有甩皮 唔排除係個粉底太乾
用返以前中東油田個上粉方法

今日起身塊面冇滿面油光
好感動
估唔到10mg 20日都冇就咁勁
差唔多8年(塊面開始有出油)未試過咁爽

我依家得閒就摸下自己塊面
完全冇油 好爽

希望你呢份說法去証明 無論正廠 副廠 印度廠都係一樣 只係食果個吸收成點 效果點喇

其實正常係咪爆發期完左塊面先會開始乾
我嘴唇已經開始好乾，洗完面塊面又甩甩地皮，用力搓會好似頭皮咁甩出黎
係咪代表我已經冇爆發期

唔好寄望 無爆發期
爆發期係正常過程 食得就預左

得1/4人會有

食緊r牌？

勁爽
以前一摸就係油

其實都係睇active ingredient姐
覺得正廠貴買副廠/印度廠又食得好其實冇野
最後都係個人既問題

你係咪都係本身唔算爛面
只係多油粉刺而食
如果係應該冇乜
只係淨粉刺

我爆嗰2-3日都係啱啱飛完
其實唔知係A酸定飛完皮膚唔穩定+粉底up左十幾個鐘
而且都係爆細粒瘡10粒左右
一唧就冇

係
睇醫院既皮膚科得正廠藥

想問食完a酸2個星期左右
去咗旅行 日曬時間大概有8個鐘
但陽光唔算好猛 有擔遮 有塗防曬
但啲旅伴話大家都黑咗

想問會有咩副作用 依家十級驚

唔算多係印多同埋唔穩定
有時好耐唔生有時又突然生一堆
佢話我唔算嚴重應該唔會有爆發，所以抗生素都冇開
我40mg per day

我一粒唔洗15港紙

咁你食好多下
印用skincare/laser就得啦

你好似係台灣？ 抵喇

真心問 之前暗瘡好嚴重 嚴重到行出街會比人歧視
但呢兩個月完全無暗瘡 印都慢慢消緊 但我生活習慣係乜都無變過+(無食藥無睇醫生)
點解會咁
我估因為係夏天,到冬天就會番發???

唔係啦，佢keep住生

係 台灣爛面的話仲可以claim健保
不過我自費
食到皮脂腺萎縮晒先返香港
好抵玩

去覆診俾個靚仔醫生叫學妹都幾爽

荷爾蒙問題掛
冇咪好
正常人都係夏天爛面而唔係冬天

我都係啊
所以keep住用粉底遮印
宜家已經冇新既出
勁快見效 好感動

你爆發期係起塊面開始乾前定後？

試過食緊去歐洲，乾撚到仆街 訓醒個嘴痴住左 即刻衝去買潤唇膏

停左一個月左右西藥先食中呀

巴打我上面有講左邊個中醫
你由quote我個回覆順住落去搵就有架喇

瘡爆左有膿出當然要處理啦

我個時係用biore個d一唧就係泡既+蒸餾水用黎洗臉
然後繼續用蒸餾水+化妝綿黎抹臉
搽返平時會用既護膚就ok
我本身r左西醫拎一大堆面霜，後來轉左用psysiogel AI cream

記得戒食朱古力同蝦蟹
勤力d剪指甲唔好手多搞暗瘡就唔會有明顯既印架喇，我個時就算返緊pt都照樣有齊洗臉要用既野跟身，希望解答到你疑問

前
爆完過幾日就開始少油

我呢d印點搞好

食緊20mg第七日
想問下係唔係肯定會有爆發期? 通常幾時開始?

咁希望我係已經完左爆發
前幾日係好似比平時大多左既
不過唔嚴重

巴打你似敏感多喎

正係呢個位先咁
之前食完蟹就一直咁

Klacid MR 係咪會食食下冇用

睇緊中醫都唔知點算 返工邊有時間煲啲藥

我食左7個月，有兩粒勁大既野都未退到. 醫生話可能係粉瘤. 有無人都係咁？

WoddyD

有冇人都係食緊10mg
冇生暗瘡 嘴都幾乾會甩皮
但塊臉多咗暗粒同好鞋 係咪過渡期？浮哂底層d污糟野上嚟 d暗粒會自己脫落？

我都爆得唔嚴重
一日比一日好

我
有一兩粒細瘡+過左一日係粉底既襯托下會有粉刺浮出黎
刮走左就冇野

你係薄薄地咁用？ 我依家冇瘡 後悔太遲食 依家超多印同好紅 間唔中會用遮瑕膏遮下 但夏天出汗會好焗 唔舒服 同埋驚用得多會爆番 始終治標唔治本 又未做得激光住

凹凸洞要點醫？

食緊第七日，想問下你哋食幾耐先收油？點解我食咗成個禮拜塊面都仲係瘋狂出油？

有冇睇mk陳既知道 佢係咪唔會比藥膏搽瘡 定係要打電話去問佢拎 我生左粒大瘡 幾日都唔好 想佢快啲好

toomuchtrouble

藥膏應該另計
佢隻黃色a酸藥膏幾勁

泰國A酸個包裝係點？同幾＄？
我人在泰國想買

佢藥膏幾錢一支
想覆診叫佢開返支

你記得搽防曬先
紅可以勤力啲搵啲冰粒碌下塊面
有幫助但冇得治本
用抗氧化嘅護膚品令到啲紅印快啲退

我中四開始日日上底妝先出街
所以我唔存在覺得佢焗嘅問題
巴打淨係用有色嘅防曬加少少遮瑕膏應該就OK

起碼2個星期
仙藥咩幾日就見效
有冇睇醫生問架

Kejail

laser
無他

似敏感+仲有瘡未起到

係 收油兩星期 同時會爆哂粉刺

有但另計 不過應該冇得直接比錢拎
但你照打去問先

巴打我想食A酸 但有咩建議

10mg好低 所以任何情形都會發生得慢
多左暗粒同好鞋係正常 應該已經收哂油
前期會係咁 大概食2個月左右 過渡期就會完

藥房中醫定中醫診所？
中醫診所應該有真空煲左
你整返熱就飲得既服務 （個名唔知係乜

呢個真係答你唔到

你想要咩建議？
醫生？

呢d藥可大可小，網上買藥淘寶貨你都唔識分。

建議巴打們審慎考慮

醫生睇邊間好

可唔可同我一齊睇

幫你推個巴打出黎

想約我出街？
呢度好似有幾個醫生名出現過
睇你想要平定貴先

剩係呢個位先咁 其他位置都算ok
而家呢個位查skinoern住先

首推mk陳

次推都係mk陳
你見佢預約都要成個月就知多人搵 多人搵無他
一定係有料

Skinoern 呢隻藥膏以前我茶親都會好快爆

姐係佢會令你生瘡？

我都想問有冇邊個醫生平啲
而家睇緊元朗曾醫生(之前連登幾多人推介佢)
食緊第三個月爆到仆街
但覺得佢好hea
收成$1600（20mg R牌)
所以想揀個平啲嘅睇

生左 但令佢快熟 快爆

幾多粒先

好乾 特別係個嘴唇 要帶定枝潤唇膏
啲印開始慢慢淡色同埋冇再生大粒瘡

30粒一個月
同埋記錯原來係n牌

仲未加到上40 食咗一個月30mg但醫生話我身體仲未適應到，要食多個月30

我覺得比人伏咗
佢仲要話淨係得20mg
個個睇佢都開20話主張慢慢好
所以好想快啲轉醫生
好貴又好hea
之前見到長沙灣陳醫生好似幾ok

你要free 要自由 睇mk陳
佢無咩所謂 佢最緊要銷量好
但老實講 香港好多醫生唔會開高劑量
相對地有良心

半年前我又係有暗瘡煩惱
睇完長沙灣陳醫生食左半年藥 而家真係好返哂
係得閒爆一兩粒 同有小小印

早晚要護膚洗面 同可以試下早晚食個奇異果 感覺上真係有助去印

佢大約幾錢啊
唔該曬你

介唔介意講下一個月幾mg同幾錢

果陣n牌早晚各20mg 三個星期藥收我5百幾蚊
但冇開咩抗生素果d

每日40mg 3星期都係收你5百幾？
9衝喇

我唔知有冇加價

想問 如果塊面唔太嚴重，大概1-2級，去睇醫生係咪冇可能會開a酸俾我？

睇醫生想唔想喇
無咩良心果d會開

小弟bk左方慶生睇 有冇巴絲睇過？

有
方慶生同方津生都睇過

醫生有冇話要驗肝？
頭幾個禮拜爆發期、一路食副作用勁唔勁？
我打算月尾走去睇佢
但未book 洗唔洗早d打去？

真係唔該晒巴打

Thanks

佢冇話要驗 不過我又唔煙小酒小夜訓 仲後生 費是驗就開始食了
可能我本身都係咁爆 頭幾個星期又唔見有咩爆發期
不過食緊果陣個人真係好乾 係咁流鼻血 個嘴又龜裂咁 個手臀會乾到好痕

佢果到只接受即日即book 所以冇得提早book住

希望巴打早日好 爆瘡真係搞到個人好灰

好唔好？

普通⋯慶生 皮膚

權威⋯津生 骨

流鼻血可以點解決
我未食 本身間唔中都會流鼻血
鼻膜薄

補水

食緊A酸
運動好似比以前出多左好多汗
而且極容易抽筋

有無巴打都有同感
不過都可能係因為我本身呢幾年出黎做野後少運動 1,2個月先做1次運動/打波

係咪開REDUAR牌

食緊個嘴好乾起哂死皮 meet完個個位紅咗 好似唇瘡咁
有冇方法救下

點解唔茶凡士林

以前N 而家Reducar
應該係

其實所謂唔好囇太陽幫助去印
係咪只係只橙色個種陽光？
定普通陽光已經唔可以，一定要防曬？
唔知大家明唔明我up乜

同埋大家有冇防曬推介

Reducar. ? 邊度出？

google medpartner 防曬
睇完先問問題

曬太陽個印變啡變黑左
如果你又冇特別既美白去印產品
你預2年左右個印仲係到
有防曬有抗氧化1-2個月就冇左
自己諗

Exactly 呀

唔好再meet 會腫
我之前都係咁 一乾就用lips stick
甩皮由佢 唔好擴大範圍

有冇人食左a酸係唔會甩皮？
我食左十日兩粒10mg完全冇事

我食20mg淨係咀乾甩皮 面無事

依家加左40就d瘡會甩皮 但唔知關唔關搽左暗瘡膏事？

有冇人食過Reducar
效果好唔好

今日第一次睇，醫生開左2個月oratane俾我，呢隻係咪算輕？

點解我成日唇邊爆瘡同埋想問皮膚凹凸買咩搽好

2個月每日幾多mg?

唇邊生 其實係有少少唔消化有關
做下運動有幫助

我消化系統真係有問題原來有關
唔該曬！

呢個月開始接觸返呢隻藥⋯ 發覺呢科醫生某部分黎講真係利潤好高 特別某d 醫生以多一倍份量就大一倍價錢去賣比患者 呢樣先最仆街
其實真係10同20mg 兩盒成本絕對唔係貴double

10mg

輕

想問下沖完涼 會見到嘴唇上面有d好細既粉刺有少少突起，應唔應該擠佢出黎定由佢自然脫落

自脫 唔好多手

你食得呢隻藥 做好保濕 滋潤 防曬 其他野唔駛理
以上說話 mk陳當年同我講

而家冇食藥
洗面只係用一支輕鬆美膚既洗面膏

Skinoren查有印個位

話說個醫生叫我唔好搽防曬，搽左出左汗醃住啲暗瘡仲衰

入手

幾錢粒

買到靚既防曬咪得
cheapcheap防曬唔用都罷

4x 蚊

Any suggestions?
我買左隻biore

budget幾多
最靚一定幸福肌(台灣牌子sf到香港)
平啲就日本嗰堆
ad+, fancl, orbis, dhc
Bareminerals 高防曬度但偏厚

如果你大汗一定要補
抹乾淨哂先
或者可以睇下防曬粉
我係自己溝
現成好似得bareminerals/synergie

4x蚊一粒姐係千2蚊一盒？
同去醫生度買咪差少少？

我之前澳洲返之前買左十盒10mg 做backup
$180 一盒 正廠

有無人食梗之後爛咀角
同樣睇梗元朗曾醫生1600 20mg/day
食左兩星期咀角又紅又裂
搽左好多口角炎嘅膏同physiogel 都無用
會唔會係濕疹黎 好樣衰個咀好似大左咁

試過 由開始爛到停藥
你要用多d 凡士林

其實a酸可唔可以減少粉刺嘅出現？

我果啲就快過期 以為唔洗食
點知又爆發返

點去印 好撚灰

但係防曬係咪用完要卸妝？

我上網買40mg一粒先2x

想問下各位巴打用邊隻保濕洗面 ，依家食緊藥，次次洗完面都甩好多皮

同問，睇mk陳既各位
佢係推介用咩保濕洗面防曬架

小弟成日生啲冇濃頭嘅瘡，即係冇得唧出嚟嗰種
雖然唔算生好多，每次一兩粒咁
但生呢種最黑人憎幾乎必有紅印留低，久而久之成面係好肉酸

呢啲需唔需要去到食a酸程度？
如果睇醫生有邊個好介紹？

如果Anessa呢？

正常都要
如果你唔識揀洗面

我本身皮光肉滑既朋友用完爛額頭
爛左成年
你已經有暗瘡既仲用？
自己諗下

Anessa惠康都買到.. 有幾好用可想而知
我用緊avene 唔算話好好
但好貼面唔立 亦冇化學野整白塊面
Keep左都兩個月 幾好用

如果海上運動/曝曬用係得
或者搽身
但daily用一定出事
佢太厚身又做到好勁既防水膜
對暗瘡係好差
用係手腳都驚焗一兩粒紅點出黎

唔識揀洗面？姐係點

你識得睇成份試formula咪識揀
成份連頭幾個都睇唔明咪唔識

有但唔值得去食
用酸類護膚品啦

各位爆發期大約幾耐開始
我食到第十四日 個鼻同下巴都出現勁腫無燶嘅瘡
有人話爆發期啲瘡會好快退但已經幾日都谷住
有搽抗生素 係咪唔搽等佢發出黎好啲

吓但係我醫生叫我日日搽防曬嘅

有冇人爆發期爆好耐
食緊第三個月爆足咁耐
仲差過唔食之前好多
我唔想出街都要戴口罩

講緊Anessa
普通防曬一定要搽
尤其食得高劑量

請問有咩分別

Anessa 防曬好 但佢係物理性防曬
而且偏厚 清洗要比較麻煩

咁想知 自己去睇mk 陳喇

樓主咪擺左三條link出嚟

係印度廠，不過我覺得正廠副廠分別都不大，
我幾年前食正廠，食足份量，依家咪又係翻發

即係正常出街搽普通防曬就得？

笑左，冇睇開佢想問下其他醫生推薦乜又唔得

岩岩買左舒特膚隻spf 15
好似話唔係曝曬已經夠，但最麻煩係隔幾個鐘又要補

formula問題
daily用唔大汗唔落水唔洗用到anessa

唔洗理佢 可能每個人需要既時間唔同
但一定比以前快既 放心
有得搽就一定要搽

15度其寶唔夠...不過佢呢隻係連埋lotion
所以可以搽小樣野

其實追下post會搵到
佢推舒特膚 上佢官網睇
除左暗瘡系列 其他都岩用

我係印廠

15唔夠啦
物理防曬30以上可以全日唔補
你預zinc oxide 10%以上
titanium dioxide 5%以上先係正常

有冇覆診？ 醫生點講
因為每個人情況唔同 只能參考不能參照
我就爆左半個月 陰d陰d生左總共兩個月
依家3個幾月 幾乎0瘡

姐係搵到岩既洗面產品 就可以洗到防曬
正常防曬 唔需要卸妝 但唔可以清水洗走

咁你個隻防曬你都係就咁用Cetaphil清潔洗走？

其實我追左
但因為防曬我見佢得15同50
15又太低50又太高咁
所以就諗緊mk陳係咪話15都ok

但我見網上好多都話幾個鐘就要補

我有覆診啊
醫生話我本身皮膚底層好多油脂分泌
爆得咁嚴重係正常
但我諗緊睇唔睇一次皮膚專科
因為見好多人頂多爆兩三個月真係有啲擔心

化學性先要
物理性唔大汗唔多油冇乜甩就可以全日
真係可以google多幾篇野睇

對面有個po 話 一粒20mg 成本價＄6（唔知咩牌子）

啲醫生賺到偷笑

但物理性好似話太厚同油唔適合暗瘡肌

O牌黎
我睇個個30mg $40
以前睇個個10mg $30

巴打睇緊咩醫生
O牌 30mg $40？

Cetaphil隻保濕都幾lup

靚既formula唔會
化學性又cheap又易敏感又多環境荷爾蒙
入左海又會破壞海洋
我就不了

同意

見你之前話自己溝添，你都幾有研究
其實我返工多數起office, 係出去食晏會掂到三個字太陽到
你覺得我用邊隻物理防曬好，見你推薦左好多唔同，花多眼亂

本身買左cetaphil spf 15準備用
因為上網見人話office 15spf都夠

你夜晚訓覺會唔會搽？

我讀緊cosmeceutics
自己讀緊都唔識就慘啦
平平地orbis
但要代購
ad+屈臣都有得買

2隻都係薄身透氣又ok平

你係指orbit spf34 pa+++?
先100蚊好平
我見d blogger仲話用完卸妝都唔洗
係咪真架

正常洗面點都要啦
因為佢個film layer唔似Anessa咁實淨
所以正常洗面都ok但一定要洗2分鐘
唔好捽兩下就算

我用佢又冇乜特別爆瘡
佢冇乜控油不過宜家食緊A酸咁乾就唔緊要
有少少色唔會過白

收到唔該你
不過我未試過代購，研究下先

另外想問下各位巴打
我由食10mg-20-30-40mg都有5個幾月
呢家食緊40mg兩星期 想問下其實點樣先可以唔洗再食 斷咗尾
我呢家仲有暗瘡會生出嚟 但係面油又真係少咗好多
咁係咪即係無得救 斷唔到尾

ig好似幾多
如果有fd去台灣/日本幫你買好過

夠量咪停

係，西九龍好似都有舖頭有
同埋佢都有分清爽同滋潤型，我都應該係買清爽啦？
雖然滋潤好似可以遮暇但應該對暗瘡唔好🤔

有冇巴打知邊度可以買 KLACID MR
食咗一個月就嚟食晒

巴打們洗面都係用Cetaphil？佢係咪可以保埋濕？
食左a酸係咪一定要保曬？
塊面好似多左紅印係咪正常？

淨係知樓下診所家庭醫生有得開klacid mr

你地成日講防曬
想問我食a酸 但返office 工 使唔使日日防曬?

出街期間 ⋯

要啦梗係 我都坐office

低劑量照計就低機率出現嚴重爆發期
但始終低劑量唔會係初期有明顯既改善
所以如果你一直都出緊瘡同爆油
狀態又唔穩定既話
係頭1個月應該都唔會有太大改善
所以如果驚見人既話 低劑量會比較好
如果又想有改善但又冇爆發期
低劑量就比較慢 不過其中一位巴打
純粹想改善膚質既話 低劑量係一個好好既選擇

多左紅印正常 一熱 出汗 曬到
就會比較易紅
我一直用緊cetaphil 冇轉過
可以保埋濕 因為本身都幾潤下
防曬係一定要 因為食藥期間
比較易吸收紫外光 易泛紅
一定要防曬

正常食到5個月 理應唔會再生
建議巴打問返醫生
但假若醫生係普通街症或者唔係皮膚科
你可以選擇搵皮膚科睇
我自己就覺得係其他地方出問題
但應該得醫生先幫到你

800算平 如果巴打真係比較唔穩定既話
完左呢次藥可以試下 但記住驗左血先
同埋要問清楚醫生食a酸要注意既野
始終副作用好多都好易中
希望你都快d好番

最好睇一次 正常就正常既
但始終有d情況我地係唔知既
醫生都未必一睇睇到
始終要搵返皮膚科醫生先幫到手
你可以食埋呢個月再睇下點
除左爆發期之外
油脂分泌同毛孔有冇少到同細到？

你搽返1個月左右先
應該會有幫助既
但始終暗粒同油脂分泌
唔會自動消失同減少
Acne cream應該對暗粒冇明顯幫助
所以你就決定下食唔食啦
Btw 我都係...咁靚仔都要生瘡
講笑 一齊祈禱啦唯有

抗生素用得多咪冇用囉

a酸藥膏要薄搽 最好夜晚用 朝早要防曬
常見副作用係會 皮膚紅 乾 甩皮

Me
同醫生商量下減份量
狂搽凡士林/潤唇膏
食野後要抹嘴搽潤唇膏

有冇人食到第三四個月仲出緊一啲好細粒好細粒既暗瘡啊？

好彩見到 本身想買黎行山搽 太曬用物理防曬感覺唔安全 一抹汗就甩

我其實都用左1年anessa（for敏感肌果隻） 但塊面D紅點暗粒反而比1年前少左

想問cetaphil有無防曬？走左兩間萬0都無

萬寧冇 屈臣有

果隻香港普通鋪無得買 我上次用hktv買 但買完三個月就過期 on9

你行一兩個鐘得既
返到去即刻卸妝洗面
化學性就記得2個鐘補一次

可以睇下陳皮啲文
ptt都有人po佢臨床上見過既鬼東西
Anessa spf40以上好似都係

但係點樣先叫夠量？

有無巴絲可以放幾日a酸藥比我 食哂唔記得買 買完又要等幾日

體重kg X 120-150

你地爆發期係爆一啲點嘅瘡？
我一路爆梗啲石頭痤瘡 唔識好咁

師兄唔係好明

你體重
例如50kg x 120 = 你min 夠量
50kg x 150 =你max 夠量

你醫生應該有同你講

哦明白晒麻煩巴打 下但係我醫生係話食一個療程 可能半年呀咁樣嘅

你每日幾多份量 ？為返其實半年又未必唔正確

一開頭10mg 20 30 都試過 呢家食緊40

咁半年應該差不多 除非你好重

低劑量只會係療程間改善膚質，完左就會出番以前咁多油，但食夠體重一半12周或以上，出油量會減少40%，最多由油變中性，詳情睇輕鬆美膚

有部分人應該都唔夠
可能要再食耐少少
當然我呢d 食第二輪係唔滿意仲有少少瘡 但我都覺得如果今次食足x150 應該唔會再有

平日office工
每日出地鐵曝露空氣5-10分鐘
係咪都要防曬?
搽防曬當抗氧化?

當然啦 低劑量都係一個療程
唔係食到一唔出油果下 就要停
我就冇咁講過既 但因為A酸係市面上開始普遍
好多人都知係乜野黎 加上東亞南 亞熱帶地區
出油情況普遍嚴重 基本上台灣同香港都開始興呢個食法
比較出名既例如 中環既顧醫生 已經曾經提出過
低劑量食較為長既時間 如果身體功能check過係冇乜受影響既(肝)
其實有可能/或者/有機會適合食長既時間
但老實講 體重既一半一定已經唔係低劑量 除非你40KG
不過基本上想減油 除左A酸我諗唔到其他可行既產品/藥物

日本個隻anessa 防曬 好唔好

台灣好似開始有少部分臨床數據
亞洲人嘅體質低劑量但係拉長時間都可以做到減少出油量
始終大部份而家佢哋睇緊嘅data都係外國人

我都有問我嗰個皮膚科醫生
佢就曾經去過台大皮膚科+跟過邱品齊
佢同我講我唔係爛面
純粹控制出油量佢會建議低劑量拉長食可以食到一年
長期抑制反而仲好
副作用又低到接近冇咁

你office冇落地窗既話
而你收工已經天黑哂
lunchtime又唔出去
平日唔會化妝

其實只用抗氧化唔防曬都得既
抗氧化最平就維他命C可以去化工行買粉溝爽膚水
想濃度純既就買synergie
ordinary都有出抗氧化精華

你上面都話office工
點解要用人地去海邊先用既防曬

食A酸可唔可以做劇烈運動？

Mk陳話不宜馬拉松 大流失汗水活動

大家係爆到咩程度先會食?

0級

7Xkg

你問爆到咩程度先食
咁佢有分級別表
我0級都會食

咁你照古老食法應該30-40開波喇
Suppose 你每日體重一半mg

即係你好返都食 咁個人唔會好乾咩

我唔知自己算唔算好返

成日好易生咁囉
不過我食完已經係7年前

咁仲有冇爆發期 我2年前食完E加又好似開始出返

果時無
你2年前食咩牌

唔記得了 果時爆到成面都係先食 食完3個月就停左就好返
E加塊面去完旅行返黎爆左67粒

努力

輕鬆美膚係咩黎？

你去台灣睇？
冇健保診金會貴好多

減油唔係只係臉？係全身有無錯？
食左一日已經feel到乾

謝意見
抗氧化係夜晚搽?

睇mk chan o牌20mg一日
想加劑量 但好貴
自己買其他牌加10mg
有冇試過?

食緊10mg
食左4個星期左右
有好少爆發仲要咁啱排卵期
其實都唔知關邊個事
然後係咁出粉刺
係每 個 毛 孔都出咁滯
我都係自己識針清又咁啱唔洗出街
連續日日大清 清左4-5日先好左

所以唔覺得本身爆開瘡既有爆發期有幾特別
你要爆就會爆

朝早夜晚都得
朝早preferably

你嗰兩款抗氧化
邊度有買??

同埋 食緊a酸 係咪唔好用酸性清潔野?

synergie c粉 mimingmart
ordinary beautylish beautybay asos 代購
利申用緊幸福肌不過貴啲

唔關事 乜叫酸性清潔野？
有aha bha既洗面？

sofina 防曬點睇
女性朋友介紹

打錯左
係酸性護膚品
e.g果酸. 好似話去印有幫助

想知佢賣20 mg一粒幾錢比你

點解

10mg至40mg食過 但係唔知幾時先唔洗再食

醫生點講？

點解你覺得20mg 一日唔夠先？
Mk陳 通常都開得好豪爽 唔會點阻止人食大劑量

過來人，各位加油
幾年前開始食，食左一年多，前後分別極大⋯

第3個月完左 仲有隔閡生幾粒大野
佢有suggest 轉食每日30g
但我當時話想考慮下先

當時都會諗緊錢嘅問題

咁呢個係你問題喇
佢都肯開比你
而且你只係食左三個月⋯

我就問 有冇人試過 唔同廠一齊食
唔係唔肯加藥

講多d個人經驗⋯
食左一年藥，就連飲食習慣都改變埋
多菜少肉
飲暖水
好少食濃未野
每餐食7-8成飽
唔食皮，少糖油鹽
知道食咩對皮膚好
飲食習慣對皮膚有好大關係⋯

Oratane家陣佢開20mg幾錢？

29.5 10mg

貴撚到爆

睇自己膚質
其實你本身有冇暗瘡印
所有皮膚科醫生都唔多建議你用果酸treatment
但低濃度酸既護膚品係冇問題

而且唔同顏色嘅暗瘡印都有唔同針對嘅產品
紅印係用抗氧化
啡黑用美白+抗氧化
防曬就幾時都要用

我有印呀
啡黑印都有 有啲變左年計嘅印
以你之見 要點好

1) 基本日日防曬: 諗住試ad+
2) 抗氧化野? 諗住試synegie
仲有冇咩

但記得mk 陳 就話唔好搽其他野 齋保濕 防曬

兩難

係
所以諗住食其他廠

又諗過過底去長沙灣嗰個食n牌
上文話佢好似平啲

又諗過買樓主印度藥

你家陣仲有無睇佢架？咪撚睇呢條仆街喇

睇邊個平d？ mk陳好串

仲睇緊
睇左3個月

過唔過底去 n 廠長沙灣

定食多一兩個月 定多啲先轉

串陳 貴一倍左右
如果上文 係冇寫錯

抗氧化同保濕係冇衝突
點解叫你唔好查其他嘢係因為成個產品既formula問題
c粉直接溝入保濕skincare用唔會有影響
正正常常買支洗面咁就OK 㗎啦

耐既印
等你食完a酸
有錢直接去打laser仲好過

我家陣無睇 自己食
睇過一次mk陳療程 大約六個月 不了
佢當年講左所有用藥禁忌 我仲記得 所以唔打算再睇

謝謝
synergie 嗰啲抗氧化ok??

係 我都諗住醫好哂 就去搞搞
到時又煩去咩美容院 定 醫生做

食緊邊隻廠??

N 二星期 Roaccutane 上星期六到家陣 不過斷左兩日 傷風

即係上文長沙灣嗰個陳醫生嗰隻?
咩網買呀??

c粉去紅印都幾好
睇下你到時會唔會俾人sell其他野
其實買枝平平地既cream溝c粉都得

如果咁啱爭一支面霜可以試吓snowfox嗰枝
洗完面呢枝+c粉揸完就得
In case你係巴打都唔想搽太多野

其他乜野vit b vit a都貴
你冇乜budget/唔想搽咁多就reject個sale

長沙灣陳醫生轉左用Reducar好似
食左佢一個月都冇就touchwood冇再生

想問你成日講c 粉 即係維他命c
呢啲係點樣? 包裝 ? 商店
維他命c 我得維多c 嗰啲概念

點買? 外國?

左旋維c粉狀係平又active
用之前先溝開用
如果溝左先一係就油
一係就水但一星期就冇用

呢隻牌 未見post 內人講嘅

佢話可以再食唔知半年 但係我想知幾時先叫做唔洗再食呢

未追post先留名

食左差唔多兩個月 中環Dr. Ku
O牌 45蚊 20mg
食緊40mg/day

有無人知邊度有外用a酸3%買

爆發期大約持續幾耐 想有啲心理準備 而加第三星期爆到hihi

中環仲平過條仆街mk chan

所以mk 陳 唔值得睇 仲要排一個月 不了

同爆，狂爆

*問

睇緊mk陳想轉 想問第一次睇診金幾多？
之後每次覆診會唔會額外收

食左Roaccutane 幾日 暫時覺得同我第一次食果時差不多
Side effect 無大爆 純粹乾 無咩大分別

食a算係咪要瘋狂保濕?

ps 我40mg

唔可以話瘋狂保濕 但要比平時做多
而且個人要飲多d水咁姐

a酸期間 咁使唔使再用暗瘡膏 deep clean 呢d

因為醫生冇講過

Mk 陳以前同我講 唔駛
用普通溫和洗面就得 暗瘡膏都好少用

thx
醫生淨係講a酸書有咩功效
又唔講有咩注意嘅事項
就比我走

注意事項其實如果認真去check 佢係好長 好多 特別係side effect

但基本係不飲酒 不要再吸收太多維他命A 唔好做一d 太消耗水份的運動
防曬果d唔講喇
停藥後一個月先去捐血

thx

保濕用廣源良蘆薈gel ok?
因為今日買舒特膚隻乳霜 覺得好笠

呢樣唔識答
基本上你食藥期間suppose 無敵

950診金 每次收
我覺得最唔抵係診金 其實每次去係睇你進度同情況
需唔需要加/減藥 副作用大唔大
不過我諗之後覆診無咁密 我暫時一個月一次

我一開始都諗住睇mk陳 打去約 點知睇新症最快要幾個星期後

想問下食左個a酸療程
重有d細瘡間唔中出下

想試下用a酸藥膏
岩岩上印度藥個網到見到有賣但幾隻牌子
唔知買邊隻好，同埋點用

暗瘡藥膏 不得不承認mk陳枝藥膏係勁
不過係貴

我上印度藥個網見到幾隻款
但唔知點分第幾代同用邊一代好

N年前睇過第一代好 但相對地最刺激

有冇圖睇下
我唔知點分

我只係訓前用會唔會冇咁刺激

返去影mk 陳果隻比你

唔該哂
用5%定2.5%好

其實你如果食緊藥又駛咩茶呀

而家冇食藥啦
斷左幾個月

一粒半粒？

有d粉刺同細瘡

其實食緊A酸,有冇可以同時用既產品 for去 暗印/紅印?

唔用A酸,用水楊酸得唔得?

想知大家食藥既期間仲有冇生暗粒....

我食左7個月，正常都睇唔到，但一谷起塊面就見到成面都係 點算

巴打 等你貼圖

巴打你留tg 喇

個咀好乾 已經拋開世俗眼光擔遮

暗瘡唔多 但勁多白頭係下巴同鼻翼 食a酸解唔解決到？

唔該哂

發現orbis隻防曬都係要卸妝

有無手足成日洗面果陣唔小心整爆啲瘡
到底繼續吱埋佢好 定係由得佢好

少少野就去針清算啦 a酸係for重型/嚴重暗瘡架

開始用緊c粉幾日lu

另想請教biore 啲防曬係咪唔好?

佢個價錢
想靚都靚唔到
仲要好多都係化學性，夠平

了解 見佢話保濕
想買ad+ 但頭先間watson 冇

唔好信保濕既防曬
好多watson都有
緊有一間係左近

想問食完/食左大半既朋友仔...
想知如果我要食40mg
係咪一定要早上20mg,晚上20mg甘
因為40mg一粒比20mg2粒分開平

想問Orbis滋潤型防曬
搽完會唔會油光滿面咁
準備買唔想買完之後又發覺太油唔岩用

有冇巴絲用過
貪佢唔洗卸

食幾耐先開始有效

屋企人知道我食緊a酸會傷肝，我又成日個人都好攰訓完好似冇訓過咁，買左盒荷爾氏活肝素比我食補肝用，唔知食唔食得，有冇巴打解答到

同埋想問下有冇巴打介紹啲防水防曬黎用下
好素想做運動呀

Anessa金色防曬好似幾好用，阿媽去游水都係用佢

我用Anessa會生勁多粉刺 可能spf太高

麻煩巴打！連登有愛

影埋個成份果d黎喇 最重要

好好人

Push呀樓主

問緊

冇錯係呀 我都係就咁用cetaphil洗走
夠洗既

正常係咪洗面＞保濕＞防曬
保濕未乾晒就溝埋啲防曬有冇影響？

有冇咩面膜好用

之前我睇醫生開左O牌A酸比我
我睇左4次之後就開始食上網買既藥
最後一次睇醫生叫我每日食20mg 早晚各10mg
但係我好唔定時咁食藥會唔會有問題
有時唔記得食 有時又好夜先返到屋企
即係可能好乖咁早晚各10mg 或者朝早唔記得食就夜晚一次過食20mg 又可能下晝5 6點先食朝早個粒
聽人講唔食一日半日已經可大可小

用沐浴露洗面有冇用?

想買第一代外用a酸
知唔知邊到買到

有冇巴打用過dermatix ultra去印？

想問大家食左幾耐就無哂暗粒暗瘡 得番印？
期間係咪普通洗面加保潔就ok?

問左
唔好
無答太多

引用醫生解說
唔好再吸收維他命a
唔好飲酒
食內臟果d 充滿維他命a 就盡量少喇

另外 如果你唔放心 可以去萬寧 屈人 問藥劑師

感激不盡

有冇人塊面係紅到仆街但完全冇瘡？ 啲印好耐都唔退 加上依家夏天熱 出街會好紅

大家點處理個鼻d粉刺？
隻薬推左好多出黎好鞋
好唔好用黑頭貼

想問你啲暗粒會唔會發炎變做細細粒既暗瘡？

想知巴打依家情況點？

外國買呢隻藥 好似好平
點解香港要咁食價

可以用

泛紅定印紅？ 始終食藥會易面紅
其實暫時都冇乜野可以做
建議巴打都係避得就避 避太陽避流汗

因為外國可以買到好多唔同廠既藥
正廠同副廠優勢冇咁大
而且外國法律上可能可以搵藥劑配
可能姐 又或者係門路太多
香港10個有9個爆瘡既人都未必知要食藥
知都唔會識搵 而且註冊左既又得幾款
重點係佢地純粹想搵錢 理撚得你
比人食水好正常

我2個半月 係 洗面+保濕就夠

會有影響 建議先等保濕吸收得7788先
特別用面霜/cream 一定要等吸收哂先

外國羅氏都好平

樓主 你食印度廠 so far 藥效如何?
正常?

食左A酸 間唔時落酒吧破戒飲兩杯
奉勸真係要戒酒 滴酒不能沾

食咗半年醫生話停得
斷咗大約一個月 睇嘢覺得朦咗好多
特別喺夜晚 開住燈 都好似對焦唔到嘢咁
所以近排買咗啲藍莓素嚟食 希望有幫助

成個月都仲未變暗瘡. 應該唔會掛

唉用防曬又要煩落唔落妝
落又會傷皮膚，自己又唔係好feel到隻防曬就咁用洗面洗唔洗得走
上網d人又話點都缷好d
有時都諗好冇唔鬼防曬算

我法國你兩個PO都係留同一個言......

長沙灣真係難約到cls

打唔通定排幾個月
呢排越黎越嚴重
想搵間無咁貴既睇一睇

9點開冇人聽
一直打到10半左右終於通但full咗

正常呀 完全冇分別 藥效幾好

仲係有出到 但係面油近乎無咁濟

睇左2個星期西醫，佢話我有暗倉菌所以先爆到咁。
開左d消炎藥比我食 1星期藥600 有藥膏塗
但好似無咩料到。仲係有好多粒太倉起同有含膿囉。
我正面就無咩點生。主要係下巴同兩邊頸。係大爆。
直頭爛面個種。之後個醫生話都要睇多一排。再唔掂就開a酸我食。但a酸應該係幾傷身？日日見到塊面都心情好差。有無人一樣情況？ 係咪應該直接食a酸？ 食完紅印會唔會消失？

所謂既紅印其實都係普通暗瘡印 點都會慢慢退既

我每日都有影相。我覺得反而好似勁過未食西藥之前

認真。我每日都飲勁多水。keep左3星期
唔覺有咩分別。

想問下連鎖醫療診所有冇a酸藥膏開到

覆診果時再問下醫生啦 可能你啲間瘡太勁

你以前睇醫生果間有無

Mk陳要book又貴
我公司有醫療卡

暗黑藥房幫到你

邊d先係

之前係mk h&m 對面買
但汁左 你要自己找下啦

想問問大家食左大幾一星期多D A酸，爆發期緊，返工有帶口罩，但係好焗，會唔會有影響？

買到了
買左第3代

大半年前開始食抗生素，之後都好番1-2個月，面又開始出番d暗粒之後會有時發左石頭瘡 下巴果d位又好似毛囊炎係咁生白頭 但嚴重程度應該2-3級應唔應該直接去a酸算 但又唔知佢肯唔肯開低劑量

有得食其實係應該要食

會 建議唔好帶 但真係唔見得人要帶既
得閒除左佢抹下佢 吹一吹塊面 等佢乾爽d

話可以食夠半年

通常食幾耐？無咩錢

正常劑量通常食6-9個月 低劑量既話
要跟足療程可能超高一年
冇咩錢既話就低劑量食到唔生
可能都係4-6個月 睇醫生點講啦

暗瘡通常因爲呢幾個原因
皮脂分泌過多 食a酸
痤瘡桿菌感染 抗生素
皮膚表面的角化異常 查a酸

要睇醫生先知咩最幫到你
同埋醫暗瘡係要好耐
唔好諗住一兩星期搞掂
最緊要有耐性

我知呀，但想睇下療程大約幾多個月左右姐 夏天又嚴重番 天氣凍都好番好多嫁啦

我都你
我塊面太易出油
唔算太嚴重都食a酸

你可以睇醫生試下

通常都離唔開體重食法同每日低劑量食法

咁你自己衡量下

如果痤瘡桿菌感染，食a酸都搞得掂？

打算食既，去睇一兩次醫生先
唔好一黎就自己買藥

有冇巴打食A酸會生濕疹 依加脖同四肢啲關節位生曬濕疹好痛苦

定係我自己本身問題？

利申：大汗撚，30mg/day

暫時未有，但feel到關骨痛

通常食得a酸
都係一開始同抗生素一齊食埋（我係咁）
A酸抑制皮脂分泌 都會順便殺埋菌
A酸係醫到最後咩都唔掂
先食既藥 但主要唔係for殺菌

我差唔多日日做gym所以都分唔到痛唔痛
但濕疹好撚痛苦

我有少量 但日日搽足cream
即刻好左好多 我都係大汗撚

我都日日做 屌 個膊頭同頸長期痛
唔知關唔關事....

呢個似你勞損果類喇

巴打做gym 有冇飲奶粉

我驚飲完會生瘡

冇飲 正常係會爆既

我都覺

日日翻工日日操日日食藥，唔痛唔攰我先覺唔正常

我搽極舒特膚都冇用

留名
睇左2年外服a酸 岩岩轉左去睇間食a酸但係無開暗瘡膏係咪正常?
最主要問題係d紅印幾年黎都去唔到

食左4個月20mg
呢幾日加到30mg
開始狂甩皮
個咀唇係痛

圍住個咀甩到咁 唔知點見人

我之前第4個禮拜加到30mg都係咁
唯有狂保濕，狂搽潤唇膏
我嘴唇係係咁流血，嘴角又爆開
到而家我係咁搽潤唇膏先唔爆

正常呀 嘴角位果時我都由頭裂到尾

有冇人知 食完a酸療程既護膚程序係點
Mk陳就叫 neostrata facial cleanser
出多左油就轉foaming cleanser
再唔得就gel plus
保濕就 bionic lotion
但我唔係好頂得順gel plus
搞到好紅
你地有冇咩建議
Thankssss

同類型產品既話 gel plus已經算最輕量
你係咪用完gel plus即刻紅？
有冇痕 拿 痛之類

有D 拿拿地
某幾個位會紅D

如果唔用NEOSTRATA 仲有冇咩BRAND 推薦

要幾耐先過完爆發期架?

已經食左一個禮拜了

每個人都唔同嫁

20mg食到第3個禮拜 隻手生紅疹同埋好癢係咪正常？

你嗰啲我諗應該係濕疹黎
我都有生不過我本身都有濕疹好耐無出只係食藥又再出過
如果真係唔放心可以問下醫生

問左啦..佢話要再食左一排消炎藥先得...
佢話唔食得A酸住...佢話要有醫生睇住先食得( 因為我話我就黎要出TRIP做野)
叫我睇左2,3個星期先...

聽醫生話喇

巴打你係早晚各食一粒加埋30mg定係一次過食30mg?

依家等緊睇醫生
好驚

邊個醫生

我都覺得超難book！！
要九點鐘一路打 好運先會打得通

我啲藥食埋今日就冇
如果聽日都book唔到
咁就可能要隔6日先有藥食
因為星期一至五返工好難約時間睇醫生
隔6日先食返藥好似唔係咁好！！
如果約唔到 諗緊搵家庭醫生睇住一個月先

我睇完醫生
佢無叫我磅重
淨係幫我抽左血
開左一個月藥俾我

咁你都係食架喇？

照食呀
生瘡生到灰

加油

用緊彩豐行啲爽膚水同保濕
感覺唔夠用
想問有冇介紹?

樓主求救 我本身3級左右（個唔知發生咩事成塊面都暗粒），但頭2個月都爆到cls一大撻囊腫型暗瘡，醫生都話變到10級咁發哂炎. 2個月都食咗成1800mg，呢個月冇食就穩定d，亦都冇哂暗粒，停咗足足1個月藥塊面已經油翻，啱啱又生咗2粒囊腫型暗瘡 都唔知食唔食翻a酸好...呢3個月長期食抗生素，都食咗5-6種....

你點解要停食？ 照咁睇你好似食得2個月
我建議你即刻再睇番醫生再開酸食
因為你連爆發期都未過哂就停 一定彈得好快
抗生素唔係唔好 但治標唔治本
你最好食番a酸 同時叫醫生開埋抗生素
咁應該好d 因爲你似係爆發期特別嚴重果種

Cetaphil 囉 好多醫生都推
其實普通平野都好夠用
你感覺既唔夠用係點唔夠用
塊面好乾？ 甩皮？ 定其他問題

一星期好短姐 長期戰會係3個月
有人都爆左半年先停
但照計1-2個月有明顯分別架喇

要用d有藥性既cream 但詳情我就唔太清楚了

感覺啲潤感覺 好快就冇左

仲有呢 我想問下你地有冇
摸塊面 有時唔知係乾嘅感覺黎
定係油嘅感覺
定係揸完野後嘅感覺

都唔知係咪油

洗唔洗早一星期book 如果唔洗食a酸揾佢睇得唔得？

應該係潤

我見佢診所寫住驚人甩底
剩係接受即日預約
但你咪試吓打去問吓先

同埋 點解唔得 咪同你平時睇醫生一樣

踏上a酸之路 唔係好嚴重都竟然要食40mg/day

醫生有無話幾多級？

冇講 我又唔記得問

其實a酸係咪姐係高濃度既濃縮維他命a?

係邊到睇 同埋幾錢左右

wiki幫到你
vit a都分好多format

食a酸係會停止長高，但會唔會令人變矮？

食左3星期 最近食緊40mg 下星期覆診 好唔好叫佢比到50mg 食重啲劑量係咪除左快啲完療程就冇乜其他好處
利申 60kg

你果個幾錢

唔算平咩 可唔可以講下係邊

有無食緊A牌既朋友

有無食緊a酸既巴打有keep住抽血驗肝
keep住膽紅素過高係咪應該停食a酸
之前跟醫生食都係咁上下數字 但都keep住開a酸
但最近驗身個數字好似又高左

爆得太勁醫生開左Azithromycin 250mg,有無人都係食緊尼樣

你仲有幾耐食完

如果計體重*120既話
仲有最後3成藥未食 2千幾mg左右
之前仲一下子買左半年藥

想問下大家食緊a酸果陣會唔會手震
食左兩三日 今日返工係咁手震
隻手震到食飯果陣 筷子都跌埋落地
同埋額頭生左好多粒粒

冇

你剛開始？

今日第三日

通常副作用開頭會明顯d

今日隻手好震呀
電腦都禁唔到 個滑鼠係咁郁
係咁跌野

打去問醫生

$900兩星期算唔算貴

邊隻藥 幾多mg

oratane20

無巴打驗完有唔妥?

20 食左4個月
轉30mg
開始左一星期
乾到仆街
塊面同咀附近 乾到呢

你地係咪一樣?

貴⋯到爆

中環租貴d 而且方家係香港有頭有臉 ⋯相信佢都係有良心醫生

Mk陳就不予置評

屌 早知睇佢 又近啲 又唔洗比人串 又平啲

佢有無講你果d幾多級 我果d應該對佢黎講係瘡仔，但其實都10粒20粒

我都係睇佢，情況一樣，冇收診金，不過冇開消炎俾我

40mg/day
食咗一個禮拜
除咗乾同埋頭有啲痛
都仲ok
希望唔好咁多副作用
btw我1個月都係800蚊 食都食得冇咁肉赤

你有爆發期嗎?

Reducar?

唉, 原本自己食緊醫生比嗰啲a酸 3 個月20mg 2個月40, 一路都幾穩定

第6個月自己上網買左印度廠， 食左一個月星期腮邊2邊都無啦啦生左一咋細細粒唔腫但痕既瘡，真係好想喊

另外我轉左廠之後一路都覺得皮膚無咁穩定， 想問下樓主係咪正常？

食左兩個月 開始唔再生新瘡已經好感動
只係得返一堆好紅既印 希望半年內退得曬

我係喺樓下家庭醫生睇

雖然我暗瘡唔算嚴重，但係5，6年間左右邊面同額頭都成日keep住有幾粒瘡同好多暗粒

前排終於都的起心肝去睇醫生，佢冇乜點講副作用又冇提驗肝，好快就開咗a酸俾我，但開得5mg一日

我而家食咗就嚟三星期都好似冇咩變化係咪正常

暫時未有 但多咗好多黑頭浮出嚟

5mg 要食幾耐

same with me
我估係減左劑量同天氣轉變導致
我頭半年食O記 由冬天開始食 劑量最高個陣食40mg 維持2個月 再慢慢減返20mg
宜家轉左印度廠差唔多2~3個月 keep住食20mg
間唔中會出暗粒 但好細粒唔覺眼 好快就退左

呢個情況係我減藥減到20mg既時候就keep住發生過 特別係夏天熱焗既時候
中間有幾個星期我試過加碼到30mg 即刻無再生小暗粒 (不過我覺得如果唔係好似以前咁爆瘡法 就唔需要加藥)

佢咩都冇講，連開5mg我都係攞藥時先知

我個人轉數比較慢，成日醒唔起要問清楚

佢似係食低劑量 有改善輕微暗瘡患者同換膚既作用
呢個case 唔洗食夠體重*120
所以我諗佢係食幾個月 情況改善就停得

想問搽完太陽油後
之後又要繼續 無間斷保濕

你地都會繼續搽保濕野。定有啲咩程序
清左啲太陽油??

巴打好似又講得有啲道理

係咪換言之 斷唔斷尾呢樣嘢唔適用喺我個case度？

想請問下大家，我睇開荃灣葉睇左兩個月（第二次睇）本身係兩邊面多暗粒，佢開左抗生素同a酸藥膏比我，的確而家而經沒出新暗粒而舊既都變左黑頭排緊出來。佢叫我睇埋呢次停藥，但係其實我本身好多油，講緊洗完面個零鐘就油個鐘，問過可唔可以食低劑量a酸控制，佢死都話唔嚴重唔洗食

爬文見到有人講中環個顧醫生都講過下呢個治療法，我好唔好book佢睇下當聽多個醫生意見？因為真係好多油，冬天都有，好驚就算而家清左d暗粒遲d沒要又返發過

gar123456

FC1202